# 1) Observe o trecho de código abaixo: 

 	int INDICE = 13, SOMA = 0, K = 0; 

 	enquanto K < INDICE faça 

	{ 

		K = K + 1; 

		SOMA = SOMA + K; 

	} 

 	imprimir(SOMA); 

  

# Ao final do processamento, qual será o valor da variável SOMA? 

  R: 78

 # 2) Dado a sequência de Fibonacci, onde se inicia por 0 e 1 e o próximo valor sempre será a soma dos 2 valores anteriores (exemplo: 0, 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13, 21, 34...), escreva um programa na linguagem que desejar onde, informado um número, ele calcule a sequência de Fibonacci e retorne uma mensagem avisando se o número informado pertence ou não a sequência. 

  

IMPORTANTE:  

	Esse número pode ser informado através de qualquer entrada de sua preferência ou pode ser previamente definido no código; 

   

# 3) Descubra a lógica e complete o próximo elemento:  

   

a) 1, 3, 5, 7, <u>8</u>  

b) 2, 4, 8, 16, 32, 64, <u>128</u>  

c) 0, 1, 4, 9, 16, 25, 36, <u>49</u>  

d) 4, 16, 36, 64, <u>100</u>  

e) 1, 1, 2, 3, 5, 8, <u>13</u>  

f) 2,10, 12, 16, 17, 18, 19, <u>20</u>  

   

# 4 - Dois veículos (um carro e um caminhão) saem respectivamente de cidades opostas pela mesma rodovia. O carro de Ribeirão Preto em direção a Franca, a uma velocidade constante de 110 km/h e o caminhão de Franca em direção a Ribeirão Preto a uma velocidade constante de 80 km/h. Quando eles se cruzarem na rodovia, qual estará mais próximo a cidade de Ribeirão Preto?  

   

IMPORTANTE:  

a)            Considerar a distância de 100km entre a cidade de Ribeirão Preto <-> Franca.  

b)           Considerar 2 pedágios como obstáculo e que o caminhão leva 5 minutos a mais para passar em cada um deles e o carro possui tag de pedágio (Sem Parar)  

c)            Explique como chegou no resultado. 

R: Então, se o momento em que eu tenho que responder a pergunta é quando eles se cruzam, ou seja, um passa pelo o outro, o caminhão que está indo para Ribeirão sempre estará mais próximo de Ribeirão independete de onde eles se cruzarem, pois apartir do momemnto em que ele passar pelo carro ele já se tornou aquele que está mais próximo de Ribeirão

# 5) Escreva um programa que inverta os caracteres de um string. 

  

IMPORTANTE: 

	a) Essa string pode ser informada através de qualquer entrada de sua preferência ou pode ser previamente definida no código; 

	b) Evite usar funções prontas, como, por exemplo, reverse; 

  